2017 BAFS 賽後討論 卷二甲

真心求討論，讀BAFS嘅入一入黎
唔知大家記唔記得第6題成本會計呢?
是咁的
第6題C part，叫你分別計算“果兩款產品”嘅吸收率，分機器小時同直接人工小時
問題來了，聽到有人話計4個答案，有人話計2個答案
我想討論嘅係，C part 嘅situation 有講話如果該公司同時生產果兩款產品
如果分開4個計答案，咪同時都會高估左果兩款產品嘅耗用成本
學生比題目fake左我覺得冇乜問題，我都有同學做4個答案，但問題係竟然有教BAFS嘅老師話應該計4個而唔係2個答案，雖然兩者拗緊嘅都係文字上嘅理解。但作為一個會計人，都知吸收率某程度上係用黎做短期決策，真心問你會唔會計到個成本咁大再用加成或者毛利率黎同人報價呢?
調番轉頭諗，你計到吸收率咁大（題目話同時做兩件產品），咁你年尾吸收番黎嘅成本咪會變左原本嘅雙倍囉?因為計4個答案你淨係將個固定生產間接成本分去某一件產品，但講多次（題目話同時做兩件產品），咁另一個產品就算吸收率唔同，你年尾吸番黎嘅成本咪會吸多左一倍囉?
而且我自己都做過類似嘅PP都係計兩個，唔知大家點睇呢題呢?

Push

同一個答案洗撚分兩個分題問咩
btw 開校園台啦多啲17考生流連

我計左4個

將個fixed cost乘番個wighted average absorption base